const SooratNahal = [
  {
    questionNo: "1",
    question: "جو ایک برے کام کو رواج دے گا اس پر۔۔۔",
    options: [
      "اس کا بوجھ ہو گا",
      " اس پر عمل کرنے والوں کا بوجھ ہو گ",
      "جہنم میں جائے گا",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: " قیامت کے دن شرکأ۔۔۔ ہوں گے",
    options: [
      "مشرکین کے ساتھ",
      "مشرکین کے خلاف",
      "جہنم میں",
      "تمام جواب درست ہیں",
    ],
    correctAnswer: "مشرکین کے خلاف",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: " قیامت کے دن گواہوں کے گواہ ہیں کوں ہوں گے؟",
    options: ["رسولﷺ", "امام علیؑ", "امام حسینؑ", "امام مہدیؑ"],
    correctAnswer: "رسولﷺ",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: "ہمارے عمل کو عنقریب کون دیکھے گا؟",
    options: ["اللہ تعالٰی", "رسولﷺ", "مومنین", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "معاشرے کی درستی ۔۔۔ پر منحصر ہے",
    options: ["حکومت", "قوم", "عدالت", "ایک فرد"],
    correctAnswer: "عدالت",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: "ہر صاحب حق کو اس کا حق دینا۔۔۔کہلاتا ہے ",
    options: ["ایمانداری", "اخلاق", "مساوات", "ہمدردی"],
    correctAnswer: "مساوات",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: "سب کی نگہداشت کرنے والا ۔۔۔ ہے(امام علیؑ)",
    options: ["ملک کا سربراہ", "عدل", "قوم کا سردار", "اسلامی معاشرہ"],
    correctAnswer: "عدل",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "جہاں عدل و انصاف کا حکم ہے وہاں ۔۔۔ کا بھی حکم ہے",
    options: ["احسان", "اچھائ", "نماز", "واجبات"],
    correctAnswer: "احسان",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question: "اپنے قریبی رشتہ داروں میں سے نادار اور محتاجوں پر ۔۔۔ کریں",
    options: ["احسان", "اچھائ", "صلہ رحمی", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "احسان",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question: "روایات کے مطابق ذِی الۡقُرۡبٰی سے مراد  سے مراد کون ہیں؟",
    options: ["قریب ترین رشتہ دار", "آئمہؑ", "سیدہ فاطمہؑ", "گھر کے افراد"],
    correctAnswer: "آئمہؑ",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question:
      "اس سورہ میں برائیوں کا ذکر ہے جن سے اسلامی معاشرے پاک رہنا چاہیئے",
    options: [
      "الۡفَحۡشَآءِ",
      "وَ الۡمُنۡکَرِ",
      "وَ الۡبَغۡیِ",
      "تمام جواب درست ہیں",
    ],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: " معاشرے کے مثبت احکام ۔۔۔ ہیں",
    options: ["عدل", "احسان ", "صلہ رحمی", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question: " معاشرے کے منفی احکام ۔۔۔ ہیں",
    options: ["بے حیائی", "برائی", "زیادتی", "تمام جواب درست ہیں"],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question: "معاشروں میں انسانی قدروں کی روشنی ۔۔۔ سے پھیلتی ہے",
    options: [
      "مثبت احکام کے فروغ",
      "منفی احکام کی روک تھام",
      "صلہ رحمی",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question: "اللہ بے مقصد قسموں پر ۔۔۔ کرے گا",
    options: ["مواخذہ نہیں", "مواخذہ", "عذاب", "معاف"],
    correctAnswer: "مواخذہ نہیں",
  },
  {
    questionNo: "16",
    question: "اللہ سنجیدہ قسموں پر ۔۔۔ کرے گا",
    options: ["مواخذہ نہیں", "مواخذہ", "عذاب", "معاف"],
    correctAnswer: "مواخذہ",
  },
  {
    questionNo: "17",
    question: "قسم توڑنا ۔۔۔ سے گستاخی ہے",
    options: ["اللہ سے", "رسولﷺ", "اپنے نفس سے", "معاشرے"],
    correctAnswer: "اللہ سے",
  },
  {
    questionNo: "18",
    question: "احادیث میں آیا ہے کہ زیادہ ۔۔۔ نہ کھایا کرو",
    options: ["حرام", "کھانا", "قسمیں", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "قسمیں",
  },
  {
    questionNo: "19",
    question: "مشرکین لڑکی کو ۔۔۔ تصور کرتے تھے",
    options: ["عار و ننگ", "زلت", "عزت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "الف اور ب",
  },
  {
    questionNo: "20",
    question: "بیٹے یا بیٹیاں دینا ۔۔۔ کا کام ہے",
    options: [
      "اللہ تعالٰی",
      "امام علیؑ",
      "امام علیؑ کی اولاد",
      "پیروں اور فقیروں",
    ],
    correctAnswer: "اللہ تعالٰی",
  },
];

export default SooratNahal;
